O \textit{LAN para Sincronização de Diretórios} (daqui em diante abreviado como \textit{LSD}) será um programa multiplataforma para manter diretórios sincronizados através de uma rede local (LAN - \textit{Local Area Network}).
Este relatório descreve o início do projeto, desde a motivação da ideia até os desenvolvimentos atuais.

A ideia do \textit{LSD} veio da necessidade de manter diretórios em dois computadores pertencentes ao mesmo usuário sincronizados para oferecer conveniência.
Por exemplo, ao chegar em casa com seu \textit{laptop}, os documentos novos neste seriam automaticamente copiados para o \textit{desktop} do usuário.
Portanto, essa será a funcionalidade principal do \textit{LSD}:
(1) Executa-se duas instâncias do programa em dois computadores em rede, cada uma recebendo um diretório como argumento;
(2) Os diretórios são comparados e suas diferenças são analisadas pelo programa;
(3) Arquivos são copiados de um diretório para outro até que ambos sejam iguais.

O \textit{LSD} será desenvolvido na linguagem de programação Python, escolhida pelo seu desenvolvimento rápido e facilidade de acesso a recursos de rede.
Com sockets TCP, é possível efetuar comunicação entre duas instâncias do programa através da rede local.
Por enquanto, dois protótipos estão sendo desenvolvidos:
Um deles analisa um diretório e armazena a lista de arquivos (inclusive de sub-diretórios) e as datas de criação e modificação desses;
outro envia arquivos específicos de um computador a outro através da rede.
Quando ambos protótipos estiverem sólidos, eles serão combinados para realizar a proposta do \textit{LSD}.

Abaixo estão algumas possíveis situações que podem ocorrer ao se comparar diretórios (vamos chamá-los de A e B), e como pretende-se lidar com elas no \textit{LSD}:
\begin{enumerate}
	\item Um arquivo é encontrado no diretório A, mas não no diretório B. Neste caso, basta copiar esse arquivo de A para B. Há a possibilidade de que o arquivo já existia e foi excluído de B. Portanto, é necessário comparar as informações de cada diretório com a de si mesmo durante a execução anterior do programa. 
	\item Um arquivo existe em ambos, mas não é igual. Deve-se comparar as datas de alteração contidas nos metadados dos arquivos. Há a possibilidade de um ser apenas a atualização do outro, mas pode ser que ambos sejam atualizações de uma versão comum anterior. Na eventualidade de um conflito, o programa deverá indagar o usuário sobre como prosseguir.
	\item Um arquivo foi renomeado em A mas não sofreu alterações em B. Deve-se verificar qual foi era o nome original do arquivo renomeado e então renomeá-lo também em B.
\end{enumerate}
Durante o desenvolvimento do trabalho, outras situações podem ocorrer durante testes. Elas serão tratadas de forma adequada.

Nos próximos meses, o foco do projeto será concluir e integrar os protótipos para poder efetuar a sincronização.
Após isso, num possível passo adicional, será considerada a hipótese de fazer com que o programa detecte automaticamente mudanças no diretório para fazer a sincronização em tempo real.